粒U識 AI 究竟係點解

一路以為AI 係software program到佢識自己學習

但呢排好興既 粒U 加入人工智能 (Apple a11 bionic/Google又有) 技術 究竟係咩回事 咩原理？

Google 在2017年5月的 I/O 大會推出AI晶片「TPU」（Tensor Processing Unit）是客製化的 ASIC（特殊應用邏輯IC，可以計bitcoin）， TPU專為特定用途設計的特殊規格邏輯 IC，只執行單一工作

微軟也在試驗另一種晶片 FPGA（可程式化邏輯元件），FPGA 介於 GPU 和 ASIC 之間，沒有 GPU 那麼通用，也不像 ASIC 只有單一功能，FPGA 能重新編程，執行多種功能。

結語
AI晶片包含三大類市場，分別是數據中心(雲端)、通信終端產品(手機)、特定應用產品(自駕車、頭戴式AR/VR、無人機、機器人...)。當前機器學習多採用 GPU圖像處理，尤以Nvidia 是此一領域龍頭，但是，有些業者認為GPU處理效率不夠快，而且因應眾多特定新產品的不同需求，於是，推出NPU、VPU、TPU...等等。

文末有表格：

利申：當年讀過下ict

遲早RJ45 都識AI

鳩估, 將AI常用既數加入CPU加速?

粒U插錯版會識叫「屌你老母，插撚錯呀！」？

傳統硬件處理就係I/O，咁有AI既u究竟係做啲乜

係 完

唔通GPU識畫畫咩 咪又係將常用既數/algo做硬件加速

其實只係一舊專做matrix vector multiplication嘅processor

GPU好似唔同, 個architecture好似係適合做一d parallel既野

以硬件加速角度黎講 一樣
GPU做既係好多3d既parallel processing 同埋現代可以行kernel 即係一啲你自己寫既code

AI類既好似上面位巴打講 會parallel做啲matrix同nonlinear既function 慨念上其實無分別 只係具體加速稍有不同
所以你用張GPGPU都可以加速到AI 只係唔係加得最勁咁解

咪又係instruction set, 諗咁多做乜 你會唔會去研究sse sse2入面係做緊乜

高智能方程式果種？

I love you ar